<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 10 days in north Chile</title>
    <link>/chile/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on 10 days in north Chile</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Mar 2020 20:30:11 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/chile/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>On s&#39;en fiche des détails Tiph&#39;, on veut des chiffres et des faits concrêts!</title>
      <link>/chile/posts/wtf/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 20:30:11 -0300</pubDate>
      
      <guid>/chile/posts/wtf/</guid>
      <description>sanPedroDeAtacama | uyuni1 | uyuni2 | uyuni3 | uyuni4
L&amp;rsquo;excursion à Uyuni en quelques chiffres:
 3 jours dans le désert un 4x4 5 roues de crevé une suspension de cassé altitude max de 4800m  des milliers de flaments roses des centaines de lamas un lama de mangé 3 canyons 5 lagunes une dizaine d&amp;rsquo;autruches un trentaine de vicuña des centaines de Kms2 de champs de quinoa 3 bouteilles de vin rouge 1000 Kms parcourus 1x pluie 1x grêle 1x neige 1 bain de minuit (presque) 800 photos 375 pesos Boliviens par personne 4 chauffeurs différents une frontière (Chilie/Bolivie) 3 Français, 1 Allemand, 2 Anglais, une Franco-Argentine, un Bolivien 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uyuni 4/4</title>
      <link>/chile/posts/uyuni4/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 20:30:11 -0300</pubDate>
      
      <guid>/chile/posts/uyuni4/</guid>
      <description>sanPedroDeAtacama | uyuni1 | uyuni2 | uyuni3 | wtf
Départ à 4h du matin en direction des hot springs pour un stop petit déjeuner ( = là ou on a déjeuné le premier jour&amp;hellip;.et aussi dormi du coup).
         On repart rapidement pour la frontière Bolivienne, pour le &amp;ldquo;transfert des touristes&amp;rdquo;. Le contrôle Bolivien se fait rapidement. Pour le contrôle Chilien c&amp;rsquo;est un peu plus stricte, d&amp;rsquo;ailleurs ils fouillent les sacs et ils interdisent tous fruits et légumes où arachides.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uyuni 3/4</title>
      <link>/chile/posts/uyuni3/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 20:30:11 -0300</pubDate>
      
      <guid>/chile/posts/uyuni3/</guid>
      <description>sanPedroDeAtacama | uyuni1 | uyuni2 | uyuni4 | wtf
Levé 4h comme prévu, rapide petit déj et départ vers 5h. On arrive au désert de sel en temps et en heure pour le lever de soleil mais malheureusement il y a beaucoup de nuages&amp;hellip;
    Par contre l&amp;rsquo;effet de reflet avec l&amp;rsquo;eau sur le désert est bien là et on prend plein de photos!
                                                         Les chauffeurs (on est en binome avec l&amp;rsquo;autre Jeep de Uturunku) nous propose de faire un timelapse pendant qu&amp;rsquo;ils tournent autour de nous en voiture, le resultat est assez impressionnant!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uyuni 2/4</title>
      <link>/chile/posts/uyuni2/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2020 20:30:11 -0300</pubDate>
      
      <guid>/chile/posts/uyuni2/</guid>
      <description>sanPedroDeAtacama | uyuni1 | uyuni3 | uyuni4 | wtf
~6h du matin: notre chauffeur vient nous réveiller en nous disant qu&amp;rsquo;il est en train de changer les roues et que le petit déjeuner est servi. Felix ne va malheureusement pas mieux. On part vers 8h sous un beau ciel bleu, direction les Geysers! On arrive sans encombres aux Geysers, tout est enneigé autour c&amp;rsquo;est très surprenant!!!
                                                             Après quelques photos on repart en direction de la laguna colorada, une lagune rose/rouge et des milliers de flamants roses!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uyuni 1/4</title>
      <link>/chile/posts/uyuni1/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 20:30:11 -0300</pubDate>
      
      <guid>/chile/posts/uyuni1/</guid>
      <description>sanPedroDeAtacama | uyuni2 | uyuni3 | uyuni4 | wtf
Jour J, jour de départ de San Pedro. Un minibus vient nous chercher à notre Airbnb, prévu entre 6h30 et 7h10. On attend devant la porte&amp;hellip;et jusque 7h15 on stress un peu car on voit beaucoup de minibus passer, mais aucun ne s&amp;rsquo;arrête pour nous! On est finalement récupéré et on part en direction de la frontière Chili/Bolivie, le tout en admirant les belles couleurs du matin autour du volcan Licancabur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>San Pedro de Atacama</title>
      <link>/chile/posts/sanpedrodeatacama/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Mar 2020 20:30:11 -0300</pubDate>
      
      <guid>/chile/posts/sanpedrodeatacama/</guid>
      <description>uyuni1 | uyuni2 | uyuni3 | uyuni4 | wtf
Quelle drôle de ville!
Au milieu du désert, San-Pedro-de-Atacama se trouve quand même à 2400m d&amp;rsquo;altitude.
Nous avons un chouette petit airbnb pour 10jours, dans lequel nous avons même une meilleure connexion internet qu&amp;rsquo;en Guadeloupe! Incroyable mais vrai.
Tout aussi incroyable, la météo: il fait très chaud ici, c&amp;rsquo;est étouffant et le sable rend le tout pas très agréable. Mais surprise côté météo: il se met à pleuvoir dans la semaine!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>